英文要識幾多vocab先夠睇戲/打機聽得明？

~7500睇youtube啲片，自己比較熟識嘅嘢大約明，但睇戲打機就唔ok。我覺得最少要15000，但要識多一倍真係唔容易，尤其5000打後嘅字對non-native嚟講已經有好多唔係咁常見。

你用咁嘅方法計 點學都唔會學得夠

唔係點計？

有冇諗過，睇戲嘅精髓就係你聽唔明都可以感受到佢講咩野

唔需要識哂先可以享受到當中嘅樂趣
就好似100個睇AV 99個都唔識聽日文咁

我會想識日本，可以知道個故仔係點，點解男主角佢哋會做愛。

好難咁數
隨時無可能做到

好多時都要靠你自己上文下理推斷肢隻字嘅意思就算

唔同類型/時代背景嘅game 可以有唔同嘅罕見vocab

睇得明八九成就夠

參考一下
另一半做過網上測試有15k字量
平時佢聽歌睇劇睇片唔洗字幕
唔會錯grammar
識好多冷門字 會有人以為佢係native

Ps 佢係由細接觸美國文化 細細個就睇英文小說咁浸出黎

會知自己識幾多咩？

字係媒界
打機睇戲字唔係最重要
學字應該睇書

識I go to school by bus就夠

唔識「Entropy」呢個字
（我睇字幕都唔明，返屋企上網查完先知道點解）

識再多都冇用，一講連音就企左係到

睇咩戲先
Harry Potter 係戲
Interstellar 又係戲
入面啲字詞差咁遠

Don't try to understand it. Feel it

有讀physics冇可能唔識

中文都唔知係乜鳩

點連音？ vowels連上一個字嘅尾音？

慢慢玩慢慢學，頭個幾隻冇可能明到隻game講咩，最好就玩一次中文之後再玩一次英文。

但係唔好玩日文做底既game，意思會唔同，英文會改改d對白 。

玩玩下就會學得到，如果有專心留意英文。

估字下下都估錯
唔查字典唔得

冇讀過thermodynamics唔會知。

我覺得我中文同英文個思考能力同自信好唔同，用中文會大膽好多咁去估，就算有啲字唔識，但係英文係唔敢估。同埋英文好似無底深淵咁，學極都仲有生字

到你唔用中文字幕都睇得明 sitcom, 例如friends , how I met your mother.. 咁你o 既vocab 基本夠應付日常生活

其實我覺得唔太關vocab事
我依家睇劇，vocab都係7000-8000字左右。
但冇字幕（英文）都係會lost. 但有字幕係明到八九成。
係聽野果度問題

揮手

我由細到大都冇計過識幾多個中文字，不過睇戲打機都夠用